上海自貿區而家點？

近一兩年完全無人提過
仲記得2013年推出果陣又話會取代香港又盛

2000年嘅時候已經話要取代香港啦

宜家講大灣區

好成功 超越紐約倫敦

前海都話取代香港又盛

乜都唔得, 又講乜叉大灣區

支狗一味口號多多

自慰區就真

當年CCTVB吹到好勁 會秒殺香港的

前海依定點? 定係爛地一塊?

隔離國家既野關你鬼事咩

中國自由貿易試驗區（英語：China Pilot Free Trade Zone），是中國設立的自由貿易園區，是指在主權國家或者地區的關境以外，劃出特定的區域，准許外國商品豁免關稅自由進出。2011年，中央政府初步確立了在青島、天津、上海和深圳等地建立自由貿易區的規劃與設想。[1]

2013年9月29日，上海自由貿易區最先掛牌成立，成為中國第一個自由貿易試驗區。[2]2015年4月21日，廣東自貿區、天津自貿區、福建自貿區相繼揭牌。2017年4月1日，遼寧自貿區、浙江自貿區、河南自貿區、湖北自貿區、重慶自貿區、四川自貿區、陝西自貿區揭牌成立。

全部超越曬香港

唔討論得？
咁係咪美國歐洲既事都唔講得？
點先算關事？

唔少公司進註 但好似無咩聲氣？

N年前CCATV吹到西部大開發好勁 會秒殺香港的
早兩年CCTVB吹到前海好勁 會秒殺香港的
今年CCTVB吹到大灣前海好勁 會秒殺香港的

上海自謬區

上個Google搵下野又唔得，起VPN 返headquarter 又唔得，電又唔穩定

同iphone殺手一樣

同啲撚屌話愛國跟手移民哂一樣
共匪講既野做相反就得
佢個乜尻一戴一露都收哂皮

中國自貿區「墮落」了？

2017/05/22
中國已開始擴大放寬金融和貿易等限制的「自由貿易試驗區」。此前以2013年設立的上海為開端，總共在4個地區設立了自貿區，2017年4月起又在7個地區設立新的自貿區。政府意在擴大來自海外的投資，但關鍵的外資企業卻行動緩慢，缺乏2013年當初的強勁勢頭。其背景是企業對改變方針的擔憂，以及政府難以創造出新吸引力的束手無策。

「當時所有人都認為，上海能變成香港那樣」，在上海自貿區參與開設分支機構的一名日資銀行高管這樣回顧2013年在上海設立的自貿試驗區。當時很多觀點認為，繼1980年代在廣東省設立的經濟特區等之後，將再次誕生推動改革開放的地區。「如果錯失良機就不好了」，這樣的焦慮驅使國內外企業採取了行動。

自貿區試驗區是在金融和服務業等領域試驗性放寬限制的地區，有著增加進出口、吸引海外企業進駐以推動經濟增長的目的。

在中國，行政審批等手續極為複雜。因此，上海自貿試驗區簡化了通關與檢疫手續、和海外的資金往來的手續。雖然設置了被稱為「負面清單」的禁止和限制措施，但也取得了一定的成果，企業可以在名單外自由地開展業務。

但是，此次新增的7個自貿區之一的遼寧省卻缺少此前的熱情。在遼寧的港口城市大連，提出了作為與日本和韓國等的海外貿易大門、重點加強海運等領域的方針。但相關人士表示，目前為止尚沒有新的日本企業進入自貿區。雖然有約30家中國企業計劃投資，但某貿易相關人士表示，「大部分都是看地方政府的面子」。

其背景是外資企業對方針的擔憂。例如在上海，最初只有4個保稅區納入範圍，因此金融機構都在相應地區開設了分行。但在1年半之後，以前就設有分支機構的地區也放寬了限制。因此，已進駐的企業中出現了「可能還會發生晚出拳者更有利的情況」的看法，觀望態度加劇。

有時候人們會沉迷于真相不明的致富故事。或許是因為這樣的故事具有激發人們野心和算計的不可思議的魅力。但是，其中的「機關」一旦暴露，人們就會轉身而去，這是不言而喻的道理。中國的自貿區要再次吸引企業的關注，必須展示出新的吸引力。

個個外資都都逃離支那
邊有人去

同一招騙術用咁多次
就算唔係聖鬥士都唔會再中招

咁多個區都超越香港
仲咁多支那狗死都要嚟
真係唔知點解